馬田史高西斯酸爆指Marvel電影不是cinema，像主題樂園

奧斯卡大導馬丁史柯西斯籌拍10年的新片《愛爾蘭人》口碑爆棚，爛番茄新鮮度100%，再創黑幫電影新標竿，近日他在宣傳期間卻引起軒然大波，一句「漫威電影稱不上電影」引發口水戰。

馬丁史柯西斯向《帝國》雜誌分享，他試著跟上超級英雄電影熱潮，但是失敗了，問他是否看過漫威電影？他說：「我試過，你知道，但那不叫做電影（cinema），老實說我想到最準確的稱
呼是主題樂園，那種製作精良，演員盡量演到最好的主題樂園，但它不是演員向觀眾表達七情六慾的那種電影。」

《復仇者聯盟》1、2集的導演喬斯溫登在推特反擊，「我想到詹姆斯岡恩帶著他的真心和膽識，全力投入《星際異攻隊》，我很尊敬馬丁，我也清楚他的觀點」，但他仍不爽地貼出報導連結：「為什麽我還是充滿憤怒？這就是癥結所在。」

詹姆斯岡恩則說：「馬丁史柯西斯是我最愛的電影人前五名，每當有人還沒看過《基督的最後誘惑》（馬丁史柯西斯的電影）就妄自批評，我就氣瘋了，現在馬丁以同樣的方式來評斷我的電影，我感到很難過。」

拍主題樂園仲難啦,馬田史高西斯拍到主題樂園咩?識拍主題樂園咩?

係咪即係話marvel技術好好

他說：「我試過，你知道，但那不叫做電影（cinema）

緊係啦 cinema 係戲院呀嘛
仲話自己大導

各有各拍啫 電影都分好多種嘅

星際異攻隊好睇，完全唔差

佢地根本拍兩種唔同嘅野

死廢老，跟唔上潮流眼紅Marvel

睇你當唔當Hugo 係

真心定假膠

cinema 可以指電影，戲院會話Theater

佢都講真話者
事實上就真係marvel睇完就算
嘉年華呢個比喻好
成套戲開開心心又有特技爆炸
好似主題樂園放煙花咁

人地使鬼眼紅Marvel 咩

各有各好la. Marvel唔係用腦得黎又幾精彩, 宜家壓力太大, 好多時想熄機。

其實我覺得咁樣可以套入唔少動作商業片Blockbuster ge, 再者超級英雄片都需要一啲改變進化ge時間，佢自己咪又爭少少做Joker producer， 只不過撞正The Irishman 由自己啲得力助手頂上姐

唔識英文就摺埋啦

M粉好撚惡，容不下一點批評

其實話Marvel 係電視劇都得

其實基本上而家D商業電影都係咁,都唔係得marvel係咁
而家係娛樂至上既社會嘛

馬田史高西斯都要需要酸爆

只可以講大導以文藝角度睇電影本質
自然得出呢個結論
不過，以佢老人家嘅歷史地位，佢需要酸爆

利申：mcu撚

我以為佢講緊 guardian of galacy

商業片永遠係俾人話無深度架啦
但唔代表d 人睇marvel 野唔睇佢既戲

marvel 既戲都有好多優點
佢唔行到咁商業點砌到10年鋪線
商業計算要好準

我又唔覺得佢係踩
只係佢唔想人地將佢既戲同marvel 既野撈埋黎講

無講錯呀

又講得啱呀，你睇Marvel 唔會帶住睇Taxi driver 嘅心態去入場

咁似香港班老屎忽

咁一個問題係呢條老屎忽唔係單係想當年打飛機個D囉

瞬間諗起關家姐同我讀drama

咩行業都有人唔鍾意target mass consumerism嘅野啦 正如快餐店算唔算餐廳呢個問題

你教鬼佬英文?

你死啦 d m撚好小氣架

仲難

Martin Scorsese 應該係認為要探討更多人性深度先叫做電影
Marvel係漫畫改編商業片, 係佢眼中可能係真人版卡通
Marvel不像DC咁dark,要深入探討人性係好難, 要知道人性好多黑暗面, 好多時暗黑面會更加入肉, 世界名著亦多是悲劇

要balance 到深度同娛樂性相當難，再者超級英雄片budget 點都有有返咁上下，所以好難唔傾向娛樂性質吸引大眾

m粉究竟識唔識史高西斯？

緊乜鳩係
懶音西

M記電影其實好浪費演員

上面香港人笑美國佬唔識英文

連登m撚

笑美國人唔識英文
笑殿堂級大導酸marvel

仲要係導演黎

識唔代表要認同佢
先唔好講佢回哂塘
佢幾十年前勁唔代表佢跟得上而家呢個年代

會唔會係而家呢個年代都未有人追上幾十年前嘅佢？

馬田無回過糖
我從來唔覺得馬田會拍到娛樂性好高既片
點知睇完the wolf of wall street, 就知佢無落後過而加個年代

但可惜大眾唔buy一啲真正電影
反而速食易明marketing更好，會喺現今市場大買

這就是m撚

其實唔止marvel , 所有pop corn 類都係辰分番出黎
不過用字上我會話marvel 片稱唔上 drama

香港幾時上
Pacino同de niro fans

啱
係事實

其實係真，好難用電影鑒賞既角度睇marvel，你睇mcu既戲通常都係討論邊個犧牲咗好慘，邊個邊個係avengers表現好唔好咁

見到呢到好多電影專家，講到馬田史高斯講嘅就係真理咁。其實佢講完之後大量film critics 同導演都唔認同。
講真，就算marvel電影唔係藝術，但點樣define cinema唔係佢一個人講架喎，咁樣對電影界台前幕後都好唔公平。再講，係唔係電影，應該由觀眾決定，票房反映一切。唔可以同時鐘意 the irishman 同end game 架咩？

我覺得狼人超越埋舊果套the wall street

Agree，完全睇唔到佢點回塘

雖然未睇套The Irishman

事實證明連登M撚不願接受批評 同大陸既小粉紅水準一樣
利申唔係dc撚

等撚到我頸都長

而家好少少，之前真係純爆谷

佢回塘睇左silence 未？同埋收皮啦五毛小子

其實我見有唔少人認同一半佢講，當然marvel 又唔稱得上係high art 但又冇必要否定佢價值同將來演變潛力，而且都好多人質疑佢到底睇過幾多marvel 戲

呢幾日真係搞笑

啲電影專家聽過Vulgar auteurism喇掛
人地popcorn 還popcorn 但你估阿豬阿狗都拍到既？
大把戲想做end game 但最尾拍咗套屎出黎
大把戲 以戲論戲都衰過marvel
批鬥極都未輪到 marvel 英雄片啦

然後joker 導演又出黎搞笑話comedy 已死
因為無得再剝削其他人 所以搞唔到offensive gag 就類型已死

即係叫異形續集唔係列尼史葛拍就無左個精髓（第三四集更加唔知想點。）

每個導演有佢一套哲學。

d鬼佬邊識英文

咁佢應該冇睇美國隊長2

我都好鍾意ca2
但老實
佢都始終只係popcorn movie

Marvel撚都夠膽得罪

上面班人起晒鋼做咩啫 佢話似主題樂園 冇話唔好睇呀
主題樂園呢個形容相當貼切 緊張刺激 開開心心咁 有咩唔好？

我諗佢係針對藝術性
不過佢絕對有資格評價嘅
同唔同意就各睇喇
我都覺得兩種類型都可以鐘意
Marvel係商業上嘅成果確實係史無前例

不過唔認同票房等於一切
好多偉大電影當時嘅票房都好差
但後來觀眾對佢嘅評價都好好
E.g.The Shawshank Redemption

乜水荷里活王晶 當自己大導演

有2個奧斯卡最佳導演獎都唔叫大，咁咩叫大?

大把人入場睇係為左份緊張刺激
想知其他戲劇情佢地會去睇谷阿莫算

Scorsese 都唔識